（聲明）重申連登是港人授權處理一切中國事務的超然機構

有監於近日中聯辦之狂妄言論，連登今日再次重申；基本法 22 條列明，中央人民政府不能干預香港內部事務。固此，並沒有權力干涉香港內政的中華人民共和國政府，能「授權」中聯辦「專責處理香港事務」之說法並不存在。若中聯辦「沒有權力之外部勢力能合法授權」之妄言成立，以相同邏輯，連登表示關注及嚴正表態中國民主進程是憲法和基本法賦予的權力，並再次點名批評「習近平」及一眾共產黨官員濫權瀆職，相信中華人民共和國「有關方面」可以「嚴肅妥當處理」。

連登公告中指，中聯辦在港事務不是完全所謂的無規限，其合法地位受基本法 22 條限制。基本法 22條來自中央授權，被授權者的香港人自然有駁斥中聯辦的妄想；又重申港連登是香港人授權處理一切中國事務的超然機構，「並不是基本法內所指的一般意義上的“政府各部門”」，所以「當然有權」代表香港，就中國內部之重大問題行使監督權，關注並表明嚴正態度，此是憲法和基本法對香港人賦予的權力。又指連登就中國內部運作發聲，「其正當性、合法性毋庸置疑」，有「少數」中國內地的從政者，明明了解這個邏輯，但用基本法意圖管控連登，這「不僅是對基本法的故意曲解，也是對社會民意的刻意誤導」。

推

你邊位？

Who